======================
純潔のキンバーライト
======================

**「……だから出かけるの、嫌だったのに。」**

**「……食べ物も、服も、何でも、貰えるものは、良い物ばかり。……飽きる。」**

**「また魔王軍のこと、お話したいな。……おじいちゃん。」**

-------
三行で
-------

誰に知られることもない魔界の洞窟で、光の魔力だけを集めた宝珠が長い時間をかけて少しずつ大きくなり、ついには意思を持つに至った。

意思ある悪魔として目覚めた彼女は見目麗しく、誰もが彼女を欲しがった。高慢なる悪魔も、下卑た欲望を持つ悪魔も、彼女の眼にまっすぐに見つめられれば言葉を失った。

何者にも冒されぬ絶対的な美しさから、誰かが彼女をこう呼び始めた。純潔のキンバーライトと。

------------
基本データ
------------

* 身長：やや低め
* 体型：細身
* 出典：オリジナル、鉱石の名前
* 目的：特に無し→魔王軍で楽しい思い出をいっぱい作っておじいちゃんに話す
* 反応傾向：やや悲観的
* 活動性：受動的
* 出生地：どこかの誰も立ち入らない洞窟内(アグニド地方？)
* 誕生方法：自然発生
* 好きなこと・もの：素朴な味、猫、狭いところ、日なた
* 苦手なこと・もの：好奇の視線、しつこい相手

----------------------
宝石のような悪魔
----------------------
　どこかの洞窟で魔力が集まり続けた結果、宝珠となり、さらに意思を持つ悪魔へと変貌しました。洞窟の厳密な場所までは決めていませんが、後に貴族悪魔の所有になることを加味するとアグニド地方とするのが自然でしょう。

　魔界のことも、悪魔のことも、何一つ知らない彼女は誰かに拾われ(最初に拾った悪魔の設定は確定させていません)、その美しさを好んだ貴族悪魔の手へと渡ります。この時の扱いは「宝石のように自慢できる猫」のようなものでした。美味しいものを与えられ、貴族悪魔の屋敷内を自由にうろつけるけど、外に出ることは許されない、何不自由のない退屈な日々。

　その場所に飽きるか、はたまた自慢話で好奇の目に晒されて嫌な思いをするか、理由はさまざまですが、キンバーライトはある日突然ふらっと居なくなり、そのたびに新しい所有者を見つけ、魔界各地を転々とします。

------------------------
キンバーライトの権利書
------------------------
　ある時、キンバーライトの所有権を巡って多数の悪魔による争いが起きました。そこで財力でキンバーライトの所有権を獲得したのが、後に「おじいちゃん」と呼ばれることになる老悪魔でした。誰も文句を言えないよう、この時きっちりと権利書まで作成します。

　老悪魔はキンバーライトを保護し、孫娘のように可愛がろうとしました。一方のキンバーライトはそれまでずっと自慢できる美術品のような扱いを受けていたので、老悪魔に対しても風変わりな相手としか思っていませんでした。しばらく老悪魔のもとで過ごした後、再び失踪します。

　老悪魔はキンバーライトを探しまわりました。最初は自らの雇っている屋敷の者たちだけで、次に冒険者たちを使って、さらには報奨金を出して手当たり次第に。その過程でキンバーライトは危機感をおぼえ、魔王軍に転がり込みます。

------------------------
初めての楽しい日々
------------------------
　それまでずっと外出を許されることのなかったキンバーライトでしたが、魔王軍ではそのようなことはありませんでした。キンバーライトは意思を持ってから初めて自由に過ごす機会を得たわけですが、いざ外を自由に出歩いて良いと言われても、外での楽しみ方を何一つ知りません。自然と、魔王軍でも自室にこもりがちになっていきました。

　しかしそこは個性的豊かな(オブラートに包んだ表現)悪魔たちがいっぱいの魔王軍のことですから、連れ出されるわ、部屋に闖入者が来るわで、退屈する暇も無し。魔王軍の中でも魔王の直属隊には女性悪魔ばかりが居ましたから、誰もキンバーライトを特別扱いする者は居らず、この時生まれて初めてキンバーライトに対等の、友達らしい友達ができました。

--------------------------
おじいちゃんができました
--------------------------
　しばらくして老悪魔はキンバーライトの居場所を突き止めることになりますが、魔王軍で活き活きとした表情のキンバーライトを見て、連れ戻そうとはしませんでした。キンバーライトのことを魔王に任せ、会うのも最後だろうと思い去ろうとしたところで、キンバーライトから思わぬ言葉が出てきます。「また魔王軍のこと、お話したいな。……おじいちゃん。」

　魔王軍での楽しい日々と、それを伝える相手を得たキンバーライトは、その後も悪魔たちとの触れ合いの中で輝きを増していくことになります。さながら磨かれていく原石のごとく。

---------
関係者
---------
「おじいちゃん」
   キンバーライトを「購入」した老悪魔。多数の悪魔がキンバーライトを巡って争うのを収めるため、財力を使って保護した。

キンバーライトの追手たち
   おじいさんが失踪したキンバーライト捜索を依頼した悪魔たち。「なんとしても見つけてほしい」という言葉を、「どんな手段を使ってでも連れ戻して欲しい」と受け止め、手荒な真似をしようとしたが魔王軍に返り討ちに遭った。日銭を稼ぐために依頼を受ける冒険者稼業の者で、信用を失わないためにもキンバーライトを連れ戻そうとしていたが、魔王軍に雇われれば安定的な生活ができると知り、冒険者から足を洗った。

------------------
その他、ネタとか
------------------
　鉱石をもとにした悪魔シリーズの中で、覇属性(光属性みたいなの)の悪魔です。魔力が凝集したものは作中で「宝珠」と呼ばれていますが、宝珠そのものがさらに魔力を与えられ続けて変貌するか、悪魔が宝珠に触れたことで意思を乗っ取られる形で変貌するかしたものが、鉱石シリーズ悪魔の共通のイメージでした。

　死亡した場合は遺体は残さずに消滅するでしょう。魂が消滅していない場合は、小さな結晶のようなものを遺すイメージでしょうか。何百年、何千年単位で魔力を与え続ければ復活するかもしれません。

　キャラストーリーで欲しがる食べ物は庶民的なものなら何でも良かったんですが、舞台が港町であることと、キンバーライトのフードに猫耳がついていることなどが決め手となって、新鮮な魚を串焼きしただけのものになりました。オッドアイであることも手伝って、どことなく猫っぽい雰囲気が漂っています。
